[代友發問] 英國倫敦taught master

代朋友問

黎緊想去英國倫敦讀一年taught master，
已有18/19 offer但仲計緊條數所以仲未accept 個offer，
想問下如果唔計學費大概一年預幾多洗費？

方便既話可以tg傾 ，

唔該大家

留名

1個月1000左右啦 睇地區會有少少唔同

連埋住 好慳 應該都要15萬

佢諗住住邊？有冇apply大學啲hall 倫敦住宿普遍貴，唔計學費嘅話會係最大支出，佢如果已經知住邊同費用幾多就加埋食飯交通每個月幾千蚊港幣左右，睇佢生活習慣豪唔豪，使唔使每日坐tube 之類 咁就大概知要洗幾多

轉達咗去問佢，謝

我(佢)諗住住大學d hall, 個range 由135到200鎊/week 既都有，但d hall普遍都唔近，所以應該都要搭巴士/tube (witching zone 2)

講真倫敦交通咁貴，除非你個朋友日日踩單車出入，否則其實直接畀貴啲住返Zone 1近UCL, e.g. Euston嗰頭，條數可能仲抵啲。
可以叫佢睇吓University of London旗下嗰啲Halls，有啲都幾抵住，無記錯應該有最少兩間近UCL。
另外，一年Taught Master唔計學費，剩係衣食住行，好慳都應該要12-15萬。除返開一個月得~£1000，住宿已經食咗£800